per se- 無門

懷疑無門可鎖
原來門前的 只有我不敢跨出更多

呢首詞比我嘅感覺有啲似波雅斯

好正

Per se no.1

無門填詞人係波雅斯周耀輝嘅學生

per se 你地好正

真係完全唔知，Ching 識野

今晚有MV啦

出咗MV

又係鍾雪

【MV+歌詞 超譯時間】

從前有個女仔，佢嘅生活千篇一律：撳鐘、嘢食遞到埋口，食飽就畀人抽血，榨取資源；然後仲要畀人成日係耳邊洗腦（千祈唔好好似藍鬍子個老婆噉啊，乖乖聽話就可以啦），膜拜某「權威」以及某本「小紅書」，日復如是。

但係即使佢咁虔誠嘅態度可以消除表面嘅痛苦（唔需要擔心搵唔到食，唔需要擔心前路因爲畀人安排好晒，簡直係「烏托邦」）
佢依然奢想自由，即使聽聞好可怕。（「虔誠能醫好一些痛楚，為何仍奢想風的探訪」）

逐漸地，現實嘅殘酷同血腥 令個女仔清醒過嚟（「無意找到一抹血的痕跡 那種紅色 滲出縫隙 門前有一切挑撥我的神經 渴想無聲 寧願清醒」）
佢懷疑起一直被灌輸嘅意識形態（「懷疑無盤古之初 懷疑童謠詩歌」）
無辦法自欺欺人，繼續同樣嘅生活（「如何能重新擁抱你假裝不想說謊 我不是我」）

有一日，女主角終於徹底厭倦被圈養嘅生活；佢決定反抗外界嘅剝削（扯開抽血管），啲血滴咗落本「自古以來神聖不可侵犯」嘅小紅書度，竟然彈咗度傳送門出嚟，令佢無出路嘅生命似乎打破咗一個缺口。

原來佢嘅前路充滿可能性，只喺佢一直以來循規蹈矩 劃地自限（「懷疑無甚麼黑房懷疑無門可鎖原來門前的只有我不敢跨出更多」）

面對再次遞到埋口嘅「飼料」，佢寧願選擇自殘，同本小紅書攬炒。果然，更大嘅傳送門出現咗；但係度門慢慢又縮返細。

個女仔用盡自己嘅血淋落去本書度，趁道逃生門仲開緊嘅時候，離開狹窄單調如豬欄嘅現狀，出走到更寬廣嘅未知遠方。（「原來門前的一抹血歸於新的遠方 更寬廣」）

好聽！

十足十某囯成日嚇鳩人

// 專輯介紹
「原來門前的只有我不敢跨出更多...」

取材自法國民間故事《藍鬍子》— 一個出奇地殘忍、驚憟的童話，當中牽涉多次修正，還是對於好奇心有一種否定。藍鬍子的妻子不應該打開那道門、孩子不應該翻開這個故事，而我們不應該通往未知。但，事實上，我們懷疑，這些恐懼不實質存在，藍鬍子只是一個幻影、童話只是要教化群眾的虛構故事，而我們的好奇與欲望，根本無門可擋，無門可鎖。//

今次mv實在太似amazarashi 季節は次々死んでいく , 同埋dir en grey 人間を被る ....

原來門前的一抹血歸於新的遠方
更寬廣

填得好靚呢句歌詞

後者還好，但睇到個mv真係第一時間諗起季節は次々死んでいく

表像係童話故事
仲可以聯想為活摘器官
per se無字頭mv都好重口味